「似曾相識」2014年 美國警察用15秒致使黑人窒息死亡引發示威

埃里克·加納死亡案於2014年7月17日發生在美國紐約史泰登島，一名警察用15秒致使埃里克窒息。紐約市法醫辦公室得到的結論是，加納死亡的部分原因是窒息。紐約市警察局明令禁止使用窒息，但紐約市警察局警察工會表示，警察並未使用窒息手段。

紐約市警察局警察以涉嫌售賣無稅票包裝單支香煙為由接觸加納。加納告訴警察，他已經厭倦了騷擾，自己也不賣香煙，警察於是逮捕了加納。當警察丹尼爾·潘塔雷昂（Daniel Pantaleo）將加納反身架住，於是加納用力扑打他的手臂。潘塔雷昂隨後摟住加納的脖子，把他向後推倒在地上。潘塔雷昂隨後將手臂曾加納的脖子上放開，將加納的臉推向地面，四名警察上前控制加納，加納面朝下躺在行人路上，十一次重複着「我喘不過氣」(I can't breath)。加納失去知覺後，警察把他轉過身來，緩解他的呼吸。加納在行人路上躺了七分鐘，而警察等待着救護車的到來。警察和緊急醫療技術員並未在現場對加納執行心肺復甦術，PBA發言人表示，這是因為他們相信加納仍有呼吸，不適合對仍在呼吸的人士實施心肺復甦術。加納被抵達醫院約一個小時後被宣佈到院前死亡。

法醫得出的結果是，加納的死因是「脖子和胸部和俯臥位由於警察施加的身體限制」，但他的氣管和頸部骨骼並未有損傷。法醫裁定加納的死系他殺。根據法醫的定義，他殺由一人或多人實施，不一定是故意致死或刑事死亡。

2014年12月3日，大陪審團決定不起訴潘特雷昂。事件引發民眾抗議和集會指控警察濫用私刑。截至2014年12月28日，全國範圍內至少有50場針對加納的示威遊行，同時有數百場示威遊行以普通警察暴力加納為切入點。美國司法部宣佈進行獨立的聯邦調查。

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

烏克蘭, 法國等其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮, 唔割但要小心

另外可參考唔揸春袋揸輸精管方法:
[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館